{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_007425",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2015-11-11",
        "domain": "자연관광",
        "title": "大興郷校とイチョウの杏将軍祭"
    },
    "text": "大興郷校とイチョウの杏将軍祭\n郷校のそばにある愛の木  大興東軒と共に大興の歴史を象徴する大興郷校は、朝鮮時代の公立の教育機関で、通常の郷校のように聖人や賢人の祭祀が行われます。礼唐路から校村里に向かうと、野原の端にあるイチョウの後ろに、大興郷校が見えます。1405年に建てられた大興郷校は、丘の上の松林の中にありましたが、壬辰倭乱（文禄･慶長の役）で焼失し、その後、今の場所に復元されました。  郷校の前にあるイチョウも、郷校と共に村の長い歴史を証言しています。樹齢は700年ほどで、高さ約20m、外周は5.85mあります。このイチョウは一風変わっていて、その幹に根を張ったケヤキと共に150年の歳月を生きています。そのため、村人は二本の木を「愛の木」と呼んでいます。  大興村では毎年、年の初めに杏将軍祭が行われます。まず郷校で祭祀を捧げてから、イチョウに移動します。お坊さんを招くなど、本格的な祭事で村人の幸せと平和を願います。  秋になるとイチョウとケヤキは黄色と赤に色付き、壮観をなします。イチョウの葉が一度に散ると、翌年は豊年になるとも言われています。700年の間、空に向かって20mばかり伸びたイチョウを見ていると、150年間その懐にケヤキを抱いてきた温かさが感じられ、自然と敬虔な気持ちになります。",
    "QA": [
        {
            "question": "大興郷校はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大興郷校は1405年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大興郷校はどのような役割を果たしていましたか？",
            "answer": "大興郷校は公立の教育機関であり、聖人や賢人の祭祀が行われる場所でした。"
        },
        {
            "question": "イチョウの樹齢は何年ほどですか？",
            "answer": "イチョウの樹齢は約700年ほどです。"
        },
        {
            "question": "イチョウとケヤキはどのような関係にありますか？",
            "answer": "イチョウとケヤキは150年間、一緒に生きてきた愛の木です。"
        },
        {
            "question": "杏将軍祭はいつ行われますか？",
            "answer": "杏将軍祭は毎年年の初めに行われます。"
        },
        {
            "question": "イチョウの葉が一度に散ると何が起こると言われていますか？",
            "answer": "イチョウの葉が一度に散ると、翌年は豊年になると言われています。"
        },
        {
            "question": "イチョウはどのような季節に色付きますか？",
            "answer": "イチョウは秋になると黄色に色付きます。"
        },
        {
            "question": "イチョウの高さは何mほどですか？",
            "answer": "イチョウの高さは約20mほどです。"
        },
        {
            "question": "イチョウとケヤキを見てどんな気持ちになりますか？",
            "answer": "イチョウとケヤキを見ていると、その温かさが感じられ、敬虔な気持ちになります。"
        },
        {
            "question": "大興郷校とイチョウの関係は何ですか？",
            "answer": "大興郷校の前にあるイチョウは、村の歴史を証言する存在として大興郷校と関係があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 408,
        "QA": 340
    }
}